\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/chimie/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{2} %compteur de chapitre
\author{Introduction}

\begin{document}



\chapter{Concentration massique}


Rappel de la classe de seconde - Notion de concentration d'une espèce.

\problematique{Comment identifier la boisson la plus sucrée?}

\begin{center}
\cadre{Document 1 :\textbf{ Extrait d'un manuel de seconde}
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.45]{concmassique1}
\end{center}
}
\end{center}

\thispagestyle{empty}

\begin{enumerate}
\item \textbf{Prendre connaissance} du document 1 en complétant : \COMP{1}
\begin{itemize}
\item Contenance de la boisson 4 : .........
\item Masse de sucre dans la boisson 2 : .......
\end{itemize}

\item \textbf{Proposer une hypothèse sur la boisson qui semble être la plus sucrée.} \COMP{2}
\item \textbf{Donner} la boisson qui contient la masse la plus importante de sucre. \COMP{1}
\item \textbf{Expliquer} pourquoi ce n'est pas forcément la boisson la plus sucrée. \COMP{2}
\end{enumerate}

Les élèves cherchent donc une nouvelle grandeur pour classer ces boisons.


\begin{center}
\begin{minipage}{0.74\textwidth}\cadre{Document 2 : \textbf{Concentration massique}
{\Large $$C_m = \dfrac{m}{V}$$}

Grandeur qui donne la masse de soluté pour un litre de solution.
$m$ est en \si{\gram} - $V$ est en \si{\liter} - $C_m$ est en \si{\gram\per\liter}

}
\end{minipage}

\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item \textbf{Calculer}, pour chaque boisson, la concentration massique en sucre. \COMP{3}
\item \textbf{Répondre} à la problématique. \COMP{4}
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
%
%\textbf{Préparation du TP : la dilution.}
%\vspace{0.5cm}
%
%En chimie, quand une solution est trop concentrée, on peut la diluer. Cette "dilution" a pour conséquence de faire baisser la concentration massique de la solution.
%\begin{enumerate}
%\item Chercher dans la vie de tous les jours 2 exemples de dilution que l'on réalise.
%\item Calculer la nouvelle concentration massique $C_{fille}$ d'une solution de concentration initiale $C_{mere}=\SI{14}{\gram\per\liter}$. (On appelle "solution mère" la solution concentrée et "solution fille" la solution fabriquée après dilution)
%\end{enumerate}
%\vspace{0.5cm}
%
%On donne le schéma suivant :
%\begin{center}
%\includegraphics[scale=0.75]{chimie/dilution2}
%\end{center}
%\begin{enumerate}[resume]
%\item Chercher sur internet (dilution) pour donner la liste de tout le matériel utilisé sur cette image. 
%\end{enumerate}

\end{document}